---
author: kasana
title: The Error
lang: zh-Hans
date: 2008-02-25 00:12
layout: post
depth: 2
category: error
---

### 1.First Error (2)

第二天上午，苍已经回到办公室办公。

他没有听医生的建议进行全身检查，事实上他连公司组织的那次体检都没有参加。与其让他体检，还不如让他休一天假。

但其实，他想休假，任何时候都可以休假，只是眼下真是休不了。

<br/>

“老板，人事部让你把病假单上传到系统，还有今年你的年假如何安排，我好帮你做到系统里去。”

“你随便帮我写几天吧。无所谓。”

“那就圣诞节到春节连着休？”

“嗯，行。”

<br/>

电话才挂了不久，忽然又响了起来。苍抬眼一看，是外线进来的。

“您好！这里是永道。请讲。”

“您好！我叫伏婴师，弃天帝先生的秘书。请问您昨天是否拨打过弃天帝先生的电话？”

“啊，是的。”

“请问您怎么称呼？”

“我叫苍。弃天帝先生在么？”

“先生暂时有事走开了。您有什么事的话也可以跟我说，我可以代为转达。”

回电倒是挺快的，可是秘书从中传达的话，有些事情就讲不清楚了。

“不用了，我等他回来再给他打电话吧。谢谢！”

<br/>

免提的喇叭里响起了断线的“嘟嘟”声。

<br/>

“挂了？”

弃天帝坐在特大号皮椅子上，抱着手里的咖啡问。

伏婴师摊了摊手，表示“如你所闻”。

“他说他叫苍？我不记得有这么个人。”

“可能是推销什么的。反正应该也没有什么要紧的事情。我把这条记录删了？”

“好啊。都回电完了么？”

“是的。”

“Great!Thanks！”

伏婴师知道他这么说，就是自己该离开了。

<br/>

出了弃天帝的办公室，他就听到旁边的同事聊起了大前天朱武last day的事情。

“我喜欢新冰乐。”

“新冰乐一年四季都有的。榛果拿铁只有冬季才有啊！”

“热的买回来都冷了……”

“你们够了。少爷离职请客，你们还那么多废话。他一个人拿了50杯回来好吧，保安都看不下去了。你们太没良心了。”

伏婴师听了，只是笑笑。

刚坐到坐位上，电话铃就响了。

“伏婴师，我午饭要叫外卖。”

是弃天帝的电话。

“可是先生，现在很多地沟油什么的。外卖不要多吃。”

“你记着，我要一份汤包，一份排骨年糕，一份油豆腐粉丝汤。就这样。”

电话就这样断了，伏婴师叹了口气，不得不从抽屉里拿出前两天，弃天帝不知道从哪里拿来的外卖名片。

“喂？龙记么？CFI36楼，一份汤包，一份排骨年糕，一份油豆腐粉丝汤。12点前送到，分机XXX。”

这家伙已经吃这家小店吃了三天了，都不会厌的么？伏婴师腹诽道。

他这么要求生活质量的人，才不会去吃路边摊呢。

<br/>

据说，外卖这东西总是不准时的。有一次有个同事11点了外卖1点还没有送来，他于是在办公室里对着电话那头大叫：“我要赶飞机啊！再不送来人走了哦！”

东西才终于送到。

于是办公室里的人如果在11点左右叫外卖，都会对人家说：“我要赶飞机！”

这次伏婴师抱着侥幸心理没有这样说，结果外卖就没有来。

执著的弃天帝饿得不行，干脆拉着伏婴师，自己找到那家店面去了。

<br/>

“先生，您的这身衣服就值他们家店面了。那里不太卫生，我替你进去取好么？”

伏婴师苦着个脸，看着眼前长长的，什么人都有的队伍————他一点也不喜欢来这种地方，虽然离上班的地方很近，下了电梯拐到后面弄堂就到了。

“啊呀，生意这么好。而且他们这种店还不用缴税的，单位利润说不定比我们一般的单子赚得还多。”

“先生，你别拿自己的公司跟这种小店比好么？”

伏婴师脑中浮现出自己带着白色厨师帽，满身油污地在一片油烟中忙碌，就觉得一阵恶寒。

“我觉得挺好，靠劳动吃饭。他们家东西真得不错，你要不要来偿偿？”

伏婴师默默抬头，眺望远方。

<br>

自己去拿总是比较快的。虽然弃先生对于小微产业表现出了相当的尊敬，但是油腻腻的带子还是由伏婴师代劳的。

弃天帝走在前面，哼着愉快的歌。忽然，他看到了一个有趣的画面，所以停下了脚步。

“疑？这小子又回来了？”

伏婴师顺着他的目光望去，却见朱武正在同一个陌生男子坐在一家茶餐厅靠玻璃窗的位置。

“我们等他们出来！”

“可是先生……下午还有事情……”

弃天帝从来不听以“可是”为开头的句子。

<br/>

两个人躲在绿化带后面观察了一会儿，弃天帝道：“不是朱武上次的那个相好嘛。不过倒是有点眼熟。”

<br/>

正说着，他们聊完走出来了。

伏婴师还来不及阻拦，弃天帝已经冲了出去。

<br/>

“朱武，你又换男朋友了？”

一旁隐蔽处的伏婴师扶额————你见过爹这么跟儿子说话的么？难怪朱武不待见他。

<br/>

“弃天帝？什么男朋友？你不要胡说。”

“不是新男朋友？”

弃天帝把目光移到了疑似儿子“男朋友”的脸上。

后者也在看着他。

“弃先生，又见面了。幸会。”

弃天帝想起来了，这就是那个把外卖卡片当名片给他的人。

“你是那位……”

“鄙人，苍。”

弃天帝联系了一下之前的车祸，以及今天两个人吃饭的事情，于是说道：“怎么？是要问我儿子要医药费？他最近被我炒鱿鱼了，没有钱。我替他付。”

苍笑了笑，看向已经青筋暴起的朱武。

“苍先生是来还我医药费的。前两天我遇到他晕倒，把他送医院看病，替他垫了点钱。”

弃天帝有些惊讶地睁大了眼睛，他竟然能教育出这么活雷锋的儿子，他所坚持的教育理念果然是对的。

然后一把把儿子勾到自己身边，低声道：“你是故意的吧？”

“你才故意的！老头子，你怎么看谁跟我一起都会乱想。你是自己一个人太寂寞了，所以拿我开心是吧？快去找个夕阳红伴侣，烦死了！”

朱武说完，跟苍道了别，逃一样地走了。

<br/>

苍本来盘算着既然遇到了弃天帝要不要说那件事情，不过看到他们这样，似乎时机、场合都不太合适。所以还是决定先离开再说。

“我下午还有事，先走了。”

“等等。”

“嗯？”

“上次苍先生给错了名片，不知道这次能不能请赐名片。”

弃天帝说得很客气了，苍不好意思再行不礼之举，于是掏了名片，双手递给了他。

弃天帝接过来念了念。

“苍。永道医疗器械有限公司，营运总监兼执行官。”

他顿了顿好像想起来什么。

“昨天给我打电话的是你么？”

既然是弃天帝提了这茬，那苍就自然地接下了。

“是我。”

“有事么？”

“关于生意上的事情。”

“哦……生意……”弃天帝的声音低了下去。

“这样吧，晚上有空么？一起吃个晚饭。”

苍想了想，答应了。

“好的。那么晚上见。”

<br/>

苍走了。

弃天帝却皱着眉头在原地站着。

“伏婴师！我觉得这家茶餐厅不错，要不干脆吃这个吧！”

<br/>

拎着马甲袋在绿化带里辛苦地隐蔽着的伏婴师，瞬间有一种把排骨年糕砸弃天帝头上的冲动。
